# _replace.csv
csvフォルダ内に_`replace.csv`という名称のファイルを置くことで、表示に関する設定を行うことができます。

## お金の単位
`PRINT_SHOPITEM`で表示されるアイテムの価格に付けられる単位です。  
標準は`$`です。全角文字や複数の文字を含む文字列でもかまいません。  

## 単位の位置
`PRINT_SHOPITEM`で表示されるアイテムの価格に付けられる単位が数字の前に付くか後ろに付くかです。  
`前`か`後`で指定します。標準は`後`です。  

## 起動時簡略表示
コンフィグで`ロード時にレポートを表示する`機能をOFFにした場合に代わりに表示する文字列です。  
標準は`Now Loading...`です。  

## 販売アイテム数
eramakerの通常のSHOPの処理において、`PRINT_SHOPITEM`では`ITEMSALES`が0でない`ITEMNAME(0～999)`が全て表示されます。  
一方で、購入処理と`@EVENTBUY`の処理が行われるのは`0～99`が入力された場合のみで、その他の値が入力された場合は`@USERSHOP`が呼ばれます。  

Emueraも基本的にはこの処理を再現しています。  
`販売アイテム数`を変更すると、購入処理が呼ばれるアイテムの範囲が変化します。  
例えば、販売アイテム数を`1000`にすると、`0～999`が入力された場合は購入処理が行われ、負の値か`1000`以上の値が入力された場合は`@USERSHOP`が呼ばれます。  

0～(販売アイテム数-1)が入力された場合は購入の成否にかかわらず、@USERSHOPが呼ばれないことに気を付けて下さい。  
例えば販売アイテム数が1000であれば、"[200] - セーブ"や"[300] - ロード"は200番、300番のアイテムを買おうとする処理とみなされ、@USERSHOPは呼ばれません。  

なお、`PRINT_SHOPITEM`で表示するアイテムを増やしたい（減らしたい）場合は`VariableSize.csv`の`ITEMNAME`および`ITEMSALES`の配列の要素数を変えてください。  
`ITEMNAME`と`ITEMSALES`の配列の要素数のうち、小さい方が`PRINT_SHOPITEM`で表示されるアイテムの範囲になります。  

## DRAWLINE文字
`[DRAWLINE](../Reference/DRAWLINE.md)`命令で表示される文字です。  
標準では`-`です。  

## BAR文字1
## BAR文字2
`[BAR](../Reference/BAR.md)`又は`[BARL](../Reference/BAR.md)`命令に使われる文字を指定します。  
標準は`BAR文字1`が`*`であり、`BAR文字2`が`.`です。  
この場合は`[****....]`のように表示されます。  
全角文字や複数の文字からなる文字列も指定できますが、表示がずれることを考慮してください。  
また、数字を指定した場合、Emueraは`[88881111]`などをクリック可能なボタンとみなすために不自然な動作をすることになります。  

## システムメニュー0
## システムメニュー1
タイトル画面で最初に表示される選択肢の説明に使われる文字列です。  
標準ではそれぞれ`最初からはじめる`、`ロードしてはじめる`であり、  

	[0] 最初からはじめる
	[1] ロードしてはじめる

上記のように表示されます。  
`@SYSTEM_TITLE`を定義して独自のタイトル画面を使う場合、ここで指定した文字列は使用されません。  
`@SYSTEM_TITLE`の中で表示処理を作成してください。  

## COM_ABLE初期値
`TRAIN`で`@COM_ABLE{X}`が見つからない場合の値を指定します。  
標準は1であり、対応する`@COM_ABLE`が定義されていない場合はCOMが実行可能とみなされます。  
この値を0にすると、`@COM_ABLE`が定義されていない場合はCOMが実行不可能とみなされます。  

## 汚れの初期値
`STAIN`が初期化されるときに代入される値です。  
`/`で区切ることで`STAIN:1`以降の値を指定できます。  
標準は`0, 0, 2, 1, 8`です。  

## 時間切れ表示
`TINPUT`など時間制限がある入力命令で時間切れの時に表示される文字列です。  
標準は`時間切れ`です。  

## EXPLVの初期値
`EXPLV`の初期値を指定します。  
`/`で区切ることで`EXPLV:1`以降の値を指定できます。  
標準は`0, 1, 4, 20, 50, 200`です。  

## PALAMLVの初期値
`PALAMLV`の初期値を指定します。  
`/`で区切ることで`PALAMLV:1`以降の値を指定できます。  
標準は`0, 100, 500, 3000, 10000, 30000, 60000, 100000, 150000, 250000`です。  

## PBANDの初期値
`PBAND:0`の初期値を指定します。  
標準は`4`です。  

## RELATIONの初期値
`Chara**.csv`において、指定がない場合の`RELATION`の初期値を指定します。  
標準は`0`です。  
